南韓《朝鮮日報》：你幸福嗎？ 台灣 居亞洲四小龍之首

來自/朝鮮日報

蓋洛普民調中心公佈全球一百四十八個國家的幸福感排行榜，拉丁美洲國家在前十名裡佔八位，台灣表現不錯，在亞洲四小龍中最幸福，新加坡人最缺乏正面情緒，幸福感墊底。

蓋洛普在二○一一年對一百四十八個國家，各調查一千位十五歲以上的民眾，問他們五個問題：你昨天感到獲得充分休息嗎？你昨天有沒有整天受到尊重？你昨天有沒有微笑或笑口常開？你昨天有沒有學了或做了什麼有趣的事？你昨天大部分時間快樂嗎？

結果，幸福感最高的國家不是全球極富的卡達，不是人民平均壽命最長的日本，也不是大學畢業生比率最高的加拿大。

美國和中國有百分之七十六的受訪者回答正面，台灣緊接在後，有百分之七十五，日本百分之七十二，香港百分之六十九，南韓百分之六十三。新加坡以百分之四十六墊底，亞美尼亞以四十九排倒數第二，伊拉克則以百分之五十排倒數第三。

幸福感最高的前十名是巴拿馬（百分之八十五）、巴拉圭（百分之八十五）、薩爾瓦多（百分之八十四）、委內瑞拉（百分之八十四）、千里達（百分之八十三）、泰國（百分之八十三）、瓜地馬拉（百分之八十二）、菲律賓（百分之八十二）、厄瓜多（百分之八十一）、哥斯大黎加（百分之八十一），其中只有泰國和菲律賓不在拉美。

這樣的幸福感名次可能會令許多分析家和國家領導人感到意外。傳統的幸福指標大多偏重經濟，但巴拿馬的人均ＧＤＰ是全球第九十名，而新加坡全球排第五名。

每次經過中環美孚都覺得啲賓賓好開心

台灣咁多bitch同狗公梗幸福

全球專業諮詢服務公司韜睿惠悅（Towers Watson）9日發表的一份資料顯示，韓國大學應屆畢業生就業後的平均起薪為每月2228美元，在亞洲11個主要國家和地區中居首。第2到第5名依序為新加坡2143美元，日本1957美元，香港1677美元，台灣1058美元。

第時返鄉下住大屋
有賓賓照顧
開心死

台灣梗性福喇

係咪無知就是福嗰種福

正宗傻人有傻福

新加坡人人都有大屋住都咁depressed
推動香港人快樂嘅動力仲有咩

笑小熊維尼

2012年12月22日 星期六 12:00 AM
份報紙咁耐